# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_第一章　幼少期編/00040_四歳

- '（　いや、父の話から察するには、きっと世界的に魔術というものの存在が認知されている。）（這聽不太清楚─０─）'
- '「兄長大人，兄長大人，話說昨天早上被媽媽帶去外面，菲咯桑帶著ミアウルフ（應該是飛狼０.０）。姬澤露也想養ミアウルフ」'
- '所謂ミアウルフ小型種的狼。'


## 00000_第一章　幼少期編/00070_六歳③

- '雖說如果再多幾張就可以玩大富豪或者スピード（什麼鬼）、可是這個數量稍微有點不可能。'


## 00000_第一章　幼少期編/00130_九歳①

- '「（アレイArray，;序；列；排；陣列；族；系；數組；級數；排列）亞雷文字啊。除了這個以外，就沒有關於說明魔法陣的圖形的解釋的書在了。」'
- '亞雷（アレイ）文字是魔術書裡面專用的特殊文字。'


## 00000_第一章　幼少期編/00140_九歳②

- '菲蘿是很喜歡爺爺的孩子來著。（爺ちゃんっ子）'


## 00000_第一章　幼少期編/00160_十一歳②

- '說白了，我就是個垃圾啊。（俺がゴミクズなのだろう）'


## 00000_第一章　幼少期編/00170_十三歳①

- 'これは一本取られた。（這啥？）'
- 'メキッ一聲響起，眼睛的部分剝落了。'


## 00000_第一章　幼少期編/00180_十三歳②

- '頭昏昏沉沉的，有倒地的危險。（頭をぐりぐりしようとしたら、地の上に叩き伏せられる危險がある。）'
- '我討厭看到失敗。（俺はこう見えて負けず嫌いなのだ。）'


## 00000_第一章　幼少期編/00190_十三歳③

- '「ঘুম（眠りを）」'


## 00000_第一章　幼少期編/00200_十三歳④

- '「ঘুম（眠りを）」'


## 00000_第一章　幼少期編/00240_十五歳①

- '村落的人和書目記載都稱它為丁（ディン），好像會在神話啊，傳說中會出現。'


## 00000_第一章　幼少期編/00250_十五歳②

- '「ব্যথা（痛みよ）উবা（去れ）」'


## 00000_第一章　幼少期編/00260_十五歳③

- '在這裡瑪雷族裡被叫作香煙草（ピィープ，Pyipu），有鎮靜的效果。'


## 00000_第一章　幼少期編/00460_幕間　とある黒魔術研究部の話

- '次話から二章の都會編になります。'
- 'ただ家出騒動が半端な狀態で分けている形になっているので、後で十六歳①から二章分に組み込むことになるかもしれません。'


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00010_一話

- '父にだって話をつけてくれている可能性だってある。（不懂）'
- '瑪雷族もそうだが、この世界には変わった身體特徴を持つ人間が多い。'
- '章分けの件、數多くの御意見いただきありがとうございました。'


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00020_二話

- '「不，那是魔力移動的。像這樣、Click-Clack（ガタンゴトンと）」'
- '「ひぐっ⋯⋯ひぐっ⋯⋯」（哭泣聲）'


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00030_三話

- '「然後呢，大家對梅亞都變得漠不關心了，如果只是外人還好，連父母還有哥哥在看梅亞時都當我不存在一樣，都想對他們說出明明是你們生出來的這種話了。」（石無しだと不懂 瞎猜的）'


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00050_とある集落の話２（sideシビィ）

- 'それなのに式だのなんだのと話が出てきて『言ってたことと違うじゃないですぁ亞貝魯さぁん』と加里奧に泣きついて不貞腐れていたところに、この亞貝魯の失踪である。'
- 'なんとなく間が空いたので深い考えなしに疑問を口にして見たが、『あの人やりやがった』というのが本音だった。）"'
- '為了哥哥的事連節操也不顧了。（原文：兄のことになると本當に節操がない。）'


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00070_六話

- '「梅亞在這種完全不熟悉的外地去兌換貨幣的話肯定會遇到各種麻煩，很多方面都很幸運呢，那個店主人很好的樣子，所以應該也不會騙我的！（あの店主さんいい人そうでしたから、そういうのもなさそうですし！）」（這句跪了）'


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00110_十話　ゼシュム遺跡①

- '三人のやり取りを見ていた他の人達は、氣まずげにさっと目を逸らしていく。'
- '「いいなぁ梅亞、ああいうの憧れるなぁ。あの二人、幸せになれるといいですね」'
- '注目するべきはそっちではないと思うぞ。'
- 'それからさりげなく椅子を擦り、金髪の機から距離を取る。'
- '「梅亞、あんまり見ない方がいいぞ。とっととここを出よう」'


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00140_十三話　ゼシュム遺跡④

- '次からジョーカー代わりの道化を加え、封鎖對策を行っておこう。'


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00170_十六話　ゼシュム遺跡⑦

- '二座格里芬（一種幻想出來的怪物，也稱作「グリフィン」「グリュプス」（Gryps），常翻譯成格律普斯或者格里芬，頭部和前肢、翅膀是雕的樣子，后身是獅子的樣子，又稱獅身鷹翼怪。是看守黃金的怪獸。起源於希臘神話。── Gattino）的石像，站在大門的兩側。'


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00190_十八話　ゼシュム遺跡⑨

- '討厭，這個人真讓人有安全感。（原文やだ、この人心強い⋯⋯⋯）'


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00200_十九話　ゼシュム遺跡⑩

- '「比グノム（Gnome 地精？）好些了，如果剛才沒出手的話，馬車就被燒掉了，現在沒有危險的魔獸了」'


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00210_二十話　ゼシュム遺跡⑪

- '「আত্তীকর（同化せよ）」'
- '與第一次和第二次一樣，總會有相近的形式「這句亂翻的 總當たりに近い形で」，魔力偏向魔獸的一部份使哥布島同化。'


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00220_二十一話　ゼシュム遺跡⑫

- '『বিরক্তিকরএল忌々しい精靈め』（可惡的精靈）'


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00300_二十八話　ゼシュム遺跡⑲

- '「然後呢，遺跡『嗙』的飛了起來，『咕哇』的變形，亞貝魯『啪』的追上，『咔』的一陣光，『どかーん』的一聲爆炸的說！真的是，從遠處看都覺得好厲害⋯⋯！」'


## 00020_第三章　そして伝説へ/00030_三話

- '「哎哎，哎哎！阿貝⋯⋯是這邊的，山前輩狩獵的說！『ずばばーん』的，一擊就爆頭了！真的是，真的是非常帥氣的說！誒嘿嘿，不過，還是有只是外表相似而不是傳聞中的魔獸的可能性，所以還不知道的呢。不過我想，大概就是了！大概就是傳聞的那只了！」'


## 00020_第三章　そして伝説へ/00140_十四話

- '「不，沒有問題⋯つつ、つつぅ⋯」（哥頓）'


## 00020_第三章　そして伝説へ/00160_十六話

- '「那麼，加斯頓先生！什麼時候殺死獵物的？水臭いじゃないですかあっしらを置いて！酒でも奢ってくだせぇや！」（加斯頓小弟Ａ）'


## 00020_第三章　そして伝説へ/00220_二十話　森奥に潜むモノ①

- '大概是說範本吧，可是，ばりばり不正してる身からするとぞわぞわする。'


## 00020_第三章　そして伝説へ/00230_二十一話　森奥に潜むモノ②

- '「ガフッ！ガフッ！ガフッ」（哥布林隊長）'
- 'ごきり，ごきごきごき。胸骨破碎散落的聲音。'
- '「ガポウッ！？」（哥布林隊長）'
- '「『ガフ？』」（哥布林×２）'
- '「『ガファアアアッ』」（哥布林×２）'


## 00020_第三章　そして伝説へ/00260_二十四話　森奥に潜むモノ⑤

- '（原文： 惡魔がコツコツと作ってきただけのことはある。）'


## 00020_第三章　そして伝説へ/00330_二十九話　悪魔の杖②

- '「我要ホルップ（麥酒）便好了。你們呢？」（瑪伊澤恩）'
- '店員馬上把兩杯牛奶及ホルップ送過來。'
- '瑪伊澤恩咕嚕地喝掉ホルップ後，向左右搖頭。'


## 00020_第三章　そして伝説へ/00420_三十六話　そして伝説へ⑤（sideブライアン）

- '（原文： あくまでも小者の皮を被るというのならば、儂が炙り出してくれるわ！'


## 00020_第三章　そして伝説へ/00470_とある集落の話5(sideジゼル)

- '次話より新章となります！'


## 00030_第四章　ファージ領の改革/00150_十四話　魔獣被害⑦

- '「ゲァッ！」「ゲア、ゲァッ！」'
- '「グルァァァッ！」'
- '「ブゴォ、ブゴオオオッ！」'
- '「グァァァァッ！」'
- '「ヴェェェェエェッ！」'


## 00030_第四章　ファージ領の改革/00240_二十三話　錬金術師団⑤

- 'ずおぉおおお！'


## 00030_第四章　ファージ領の改革/00290_二十七話　錬金術師団⑨

- '現在的話、我感感覺帕金（パーキン）（類似南瓜、表面面四凸不平的橙瓜）和希德拉相性挺不錯。'
- '「⋯⋯そっちの方はどうですか？」'
- '「難道剛オー直看不清嗎！？都說了快點去注意比較好了不是嗎！？」'


## 00030_第四章　ファージ領の改革/00320_三十話　錬金術師団⑫

- 'イラストレーター様の方から、二巻用のキャララフをいただきました！'
- '梅亞がもうめっちゃ可愛かったのです！'
- 'ぜひお楽しみに！'


## 00030_第四章　ファージ領の改革/00360_連弾の魔術師（sideイカロス）

- '伊卡洛斯はあるとき、とある大貴族が腕の立つ魔術師を一人募集しているという話を聞きつけた。'
- '「いえいえ、そのようなつもりは⋯⋯ただ、保險を掛けたいと言いますか、知恵をお貸していただければ」'
- '「維爾納瑟式⋯⋯とは、なんでしょうか？」'
- 'それならば、ルールで自分の土俵へと相手を引きずり下ろしてしまえばいい。'
- '「ええ、あなたとはこの先も、仲良くやっていけるはずだと信じています」'


## 00030_第四章　ファージ領の改革/00440_四十話　水神四大神官③

- '「那麼⋯⋯沒有想到會在這個邊境領土和你這種魔術師進行戰鬥。不過，我認為，在這個階段可以消耗掉ラート王国的最高戰力的話也是非常幸運的呢。雖然我對教皇的命令還有少許疑問⋯⋯但結果上，我的行動還是有價值的」'


## 00030_第四章　ファージ領の改革/00450_四十一話　水神四大神官④

- '這個惡魔與大惡魔撒旦手下十三柱惡魔中的ラピデスタトア相似。'
- '「グニフィラスカ（蜘蛛）快向後退！」'
- '眼球石像惡魔ラピデスタトア是相當有名的魔鬼。'
- '傳說中，眼球惡魔ラピデスタトア雙臂的一擊可以摧毀萬物⋯⋯'
- '瑪麗亞絲在眼球惡魔ラピデスタトア後面，眼睛充血地盯著頂著ラピデスタトア手臂的阿修羅５０００。'


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00010_とあるフィクサーの陰謀(sideペテロ)

- 'ただ身體付きはしなやかながらに間違いなく男のものであり、そこで男女の區別がついた。（這句你們自己理解吧）'


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00030_二話　ファージ領の改革②

- '封面是《アノルガ式魔法陣術式綱要Ⅰ》，稍微有點古老了。'


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00050_四話　ファージ領の改革④

- '『賈伽・ジルコス』（譯：這誰啊？）'


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00070_六話

- '托瑪麗亞絲的福，哈梅恩恩、牛蛇、ラピデスタトアの精靈體殘骸都入手了，利維教還在活動的話我也很感興趣。'


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00080_七話

- 'さすがにここまで拗れたら収集がつきそうにない。'


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00120_十一話　リヴ・フォーグ①

- '特にしつこかった人の名前と顔は覚えておいたので、尼禄古力夫にチクってやろうと考えている。'


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00140_十三話　リヴ・フォーグ③

- '傳說，ラピデスタトア是大惡魔撒旦十三柱之一。'


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00150_十四話　リヴ・フォーグ④

- 'ラピデスタトア也許和空神有什麼關係吧。'


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00270_二十四話　悪魔裁判③

- '接著從手銬中發出「ゴゴゴゴゴゴゴゴ」的怪聲，如魔獸的叫聲般，緊接著又飄出了些許某種物體燃燒後的臭味。'


## 00050_第六章　魔女の塔と収集家/00150_十四話　ハイエルフの魔術師、デヴィン⑦

- '主要出現在這個階層的魔獸是賽克普洛斯（サイクプロス）。'
- '在這裡可以看到黏液和皮膚都是透明的，連內臟都清晰可見的庫利亞・佛古（クリア佛古）。'
- '那是⋯⋯庫利斯塔特托（クリスタルタートル）嗎？'


## 00050_第六章　魔女の塔と収集家/00160_十五話　ハイエルフの魔術師、デヴィン⑧

- '（譯： 這裡的獨眼巨人原文是サイクロプス，之前的那個賽克普洛斯是サイクプロス（不一樣），應該是作者之前都打錯字⋯⋯也就是男主騎的賽克普洛斯就是指獨眼巨人吧）'
- '我一邊手握著以土產獲得的獨眼巨人的角（譯： 你真的拿了嗎⋯⋯），一邊零落著（そう零した）。'
- '「⋯⋯⋯⋯つの」（譯： Tsuno 沒什麼意思）'
- '「喔喔！不是滿堅硬嗎，那個！」（譯： 這裡和下兩行的「那個」原文是「アレ」，不知為何是用片假，話說你這堅硬真有說服力⋯⋯）'


## 00050_第六章　魔女の塔と収集家/00170_十六話　ハイエルフの魔術師、デヴィン⑨

- 'オオオオオオオン、オオオオオオオン。'
- 'オオオオオオオン、オオオオオオオン。'


## 00050_第六章　魔女の塔と収集家/00190_十八話　ハイエルフの魔術師、デヴィン⑪

- '「聽話回去吧！亞貝魯，你累了是吧？　膝蓋，在哭著喔！不要胡鬧更好誒！把這顆樹斬掉的話，有種會被誰發大火的預感啊！」（譯： 膝蓋在哭著原文是「膝、笑ってますよ！」（膝蓋在笑著），意指走太久兩腳疲勞膝蓋發出鬆動的聲音）'


## 00050_第六章　魔女の塔と収集家/00230_二十二話　とある収集家の探索②（sideコレクター）

- '樓層內的地板有點濕，但卻沒有水，乾燥的半魚鬼西瑪林（シーマリン）和一隻飛魚的屍體在通道內滾動著。'


## 00050_第六章　魔女の塔と収集家/00240_二十三話　とある収集家の探索③（sideコレクター）

- '巨人蝠（ジャイアントバッド'


## 00050_第六章　魔女の塔と収集家/00250_二十五話　魔女アルタミア①

- '感覺小腿變的像麵包（パンパン）一樣。什麼時候撕裂都不奇怪。（翻譯ｐ.Ｓ：在這裡大概也只能是指麵包了⋯不然可以去查查看，有別的意思（⊙ω⊙））'
- '「佩爾特魯（ペルテール）爵士也已經死了吧⋯⋯雖然知道王家會派來刺客，但沒想到是這種會突然把我的魔導武器打飛的。只是，我也不打算就這樣被消滅。」'
- '「是科洛薩斯（コロッサス）嗎⋯⋯不過也是特大型的⋯⋯」'
- '過去加爾賈南多王国（ガルジャナンド王国）用於戰爭的全長一百米的科洛薩斯，據說一百名魔術師花了一周的時間，成功地賦予魔力使之運轉。'
